**From:** http://thealexandrian.net/wordpress/4006/roleplaying-games/encumbrance-by-stone-design-notes

**Связанные документы:** game_structures_p10.md


**Title:** Нагрузка в стоунах (перевод)

![The Alexandrian splash](http://pnprpg.ru/wp-content/uploads/2014/08/the_alexandrian_splashes.png)

С оригиналом статьи Вы можете ознакомиться [здесь](http://thealexandrian.net/wordpress/4006/roleplaying-games/encumbrance-by-stone-design-notes). 

---

Опциональные правила по нагрузке, совместимые с «OD&D» и «Legends & Labyrinths».

[Версия правил для «OD&D»](http://thealexandrian.net/wordpress/3967/roleplaying-games/encumbrance-by-stone-odd)
[Версия правил для «Labirynth Lord»](http://thealexandrian.net/wordpress/3987/roleplaying-games/encumbrance-by-stone-legends-labyrinths)

<!--more-->

> «Сто́ун *(англ. stone, сокр. st.; букв. «камень»)* — британская единица измерения массы, равная 14 фунтам или 6,35029318 килограммам. В Великобритании и Ирландии используется как единица массы тела человека. Так, англичанин может сказать, что весит 11 стоунов 4 фунта (англ. 11 stone 4); американец бы выразил свой вес только в фунтах, а житель континентальной Европы — в килограммах» © [The W](https://ru.wikipedia.org/wiki/Стоун_(единица_измерения))


## Дизайн-концепт

Весь смысл расчёта нагрузки в стоунах состоит в упрощении правил по нагрузке до состояния, в котором их можно будет использовать как значимый и применяемый на лету элемент регулярной игровой практики.

Ещё в 1974 этот элемент игры *(расчёт нагрузки – прим. пер.)* был предметом активных дискуссий.

##### Пример тому мы можем видеть в «Volume 3: The Underworld & Wilderness Adventures»:

>Если приключенцы решили спасаться бегством, монстр может продолжать их преследование по прямой линии до тех пор, пока разница расстояния между ним и преследуемыми не составит 90 и более футов...

>Дистанция будет считаться достаточной или недостаточной для отрыва от преследователя в зависимости от соотношения скоростей обеих сторон, при этом на скорость персонажа будет влиять его нагрузка, а скорость монстра должна быть взята из Таблицы Монстров в Книге 2.   
>Если персонажи хотят убегать быстрее, они могут выбросить какие-либо предметы своего инвентаря - вроде сокровищ, оружия, щитов и так далее - для снижения своей нагрузки

Практическое использование правил по нагрузке *(в том числе, согласно приведённому примеру – прим. пер.)* подобно головной боли, так как есть всего два варианта работы с ними:

1. Не использовать их вообще;
2. Или не использовать их во время погони, так как они слишком сложны для того чтобы хоть кто-нибудь решил использовать их во время погони.

Тем не менее, в той полудюжине игровых встреч, в которых я использовал расчёт нагрузки в *стоунах*, 
я получил детальный, завязанный на нагрузку, дважды выверенный игровой процесс.

И хотя этот *«завязанный на нагрузку игровой процесс»* может показаться вам не особенно интересным, появление стимула для выбора между *«выбросить твой любимый щит или потерять рацион на несколько недель так как он не влез во вьючную суму»* на самом деле добавляет к игре немалое количество интереса.

>Возвращение за выброшенным щитом, например, может стать совершенно уникальным мотиватором, а недостаток еды *(которую вы оставили где-то позади)* может внезапно сорвать все ваши планы. 

Источник моего внимания к поиску работоспособных правил по нагрузке, как бы то ни было, происходит из моего интереса к организации игрового процесса исследовании дикой местности [по принципу открытого игрового стола](http://pnprpg.ru/blog/2014/08/01/thealexandian-opening-your-table/), в сторону которого сейчас движется моя игровая кампания.

*Наличие той или иной нагрузки может стать основой множества особенностей того, как вы готовитесь к экспедиции и того, какие стратегические решения вы принимаете в пути.*

Ну или может заставить вас заново навестить какую-нибудь область, в которой вы выбросили потенциально ценный предмет, будучи не в силах его транспортировать.

## Размышления о стоунах
Грубо говоря, суть моей системы в том, что мы измеряем вес тяжёлых предметов *стоунами*:

- В «OD&D» 1 вес *стоуна* составляет 15 фунтов;
- В «D&D3» 1 такой же *стоун* весит 10 фунтов.

Однако на практике стоит принять вес *стоуна* как нечто среднее между десятью и двадцатью фунтами. 

> Несмотря на то что английские законы предписывают считать *стоун* равным 14-ти фунтам, исторически вес *стоуна* колебался в зависимости от того, какой именно товар измерялся и в какой области происходил торг.  
> Например, Энциклопедия Британика изд. 1772 года повествует о том, что на то время один *стоун* говядины составлял 8 фунтов в Лондоне, 12 фунтов в Хартфордшире и 17 фунтов в Шотландии.

Такая расплывчатость понимания *стоуна* служит идеальным основанием для системы, использующей приблизительную оценку веса с целью упрощения учёта нагрузки во время путешествия.

> При том лёгкая архаичность терминологии способствует увеличению степени погружения в реалии фэнтези:  
>«Я тащу на себе около восьми стоунов!» 

С точки зрения производительности, система вполне эффективна и даёт нам *(согласно правилам «D&D 3»)* довольно однородный результат подсчёта веса для персонажей с Силой меньше 25 *(после этого начинается расхождение между результатами из таблиц, при прямой конвертации стоунов в фунты)*.

##### Такой уровень точности/эффективности вполне устраивает меня по нескольким причинам: 

1. Во-первых, большая часть персонажей никогда не доберётся до такого уровня Силы;

2. Во-вторых, система упаковки нагрузки в *стоуны* склонна быть дружелюбной к персонажам. Пачка чего-либо, согласно этой системе, обычно весит *«около десяти фунтов»*, хотя многие пачки на самом деле и весят больше. *Некоторые пачки, конечно, весят и меньше, но я полагаю что чаще встречается первый случай.* Таким образом, когда вы тащите более сорока *стоунов* груза, вы одновременно тащите на себе более 150-ти фунтов всякой мелочёвки *(ну или несколько реально громоздких вещей)*.

3. В-третьих, с учётом этих 150 фунтов чего-то, их объём всё ещё является проблемой. Вы можете быть очень сильным, но у вас всё равно будет конечное количество места на теле, к которому вы можете привязать весь этот груз. Исключением здесь, конечно, будет подъём и переноска тяжёлого монолитного объекта в ваших руках *(вот почему я включаю в свои игры колонны, которые можно поднять и перенести)*.

4. Ну и в-четвёртых, меня просто не особенно-то заботит точность подсчёта веса. Если бы она меня заботила, я бы использовал более полноценный, дотошный до каждого фунта, метод.

## Благодарности

Дизайн этой системы во многом вдохновлён материалами из блогов [«Delta's D&D Hotspot»](http://deltasdnd.blogspot.com/2007/04/encumbrance.html) и [«Lamentations of the Flame Princess»](http://lotfp.blogspot.com/).

*[©The Alexandrian, 27.03.2011](http://thealexandrian.net/wordpress/4006/roleplaying-games/encumbrance-by-stone-design-notes)*

---

**Прим. пер.:** Уважаемые читатели, интересны ли вам в дальнейшем переводы подобных статей и, более конкретно, перевод основного текста правил измерения нагрузки в *стоунах*, например для «D&D3»?   *Ответ вы можете написать в комментариях к этому посту.*